保險公司鬧人才荒

香港上市的保險股眾多，過去一個月部份升幅不俗。事實上，保險是生活必需品，無論經濟好壞，企業和個人都需要投保，保費收入自然有保證。

說到保險公司的增長潛力，除了市民經常接觸的人壽保險外，財產險都是保險業重要的骨幹，因為沒有財產險，眾多企業、大型基建項目等都需要停止運作，因為單靠企業或發展商根本無法承受當中的風險。根據2018年首季香港保險業臨時統計數字，一般保險業務的毛保費及淨保費分別是155億元及106億港元。雖然本港的整體保險業依然由壽險主導，但隨著「一帶一路」、大灣區國策相繼落實，及全球風險因素愈趨複雜，財產險的發展潛力實在不容忽視。

不說不知，無論是壽險、財產險或再保險公司，過去一直都鬧人才荒。雖然現時本港保險界從業員總數達到十萬人，但是以過去五年業界平均增長率達15%計算，保險公司要應付本地和區內業務的快速增長，都要積極招兵買馬。一般人可能認為保險公司只有前線銷售人員，不過原來中後勤都有大量高薪厚職。業界估計，本地保險公司未來兩年需增聘近20000個中後勤職位，當中包括核保師、理賠師、精算師、風險管理師、保險科技專才等專業崗位。

為了解決「人才荒」，政府委託職訓局於2016年8月起推出為期三年的「提升保險業人才培訓先導計劃」向公眾、學生及現職從業員全面介紹保險業的專業性及多元化工種，吸引年輕人入行，維持香港作為亞洲保險中心的地位。